# Кусочки кода 

### Посмотреть все записи

```
In [4]: [print(entry) for entry in Entry.objects.all().order_by('-timestamp')]
2021-04-30 05:22:04.609 | INFO     | diary.models:__str__:28 - replace
29.04.2021 13:50 Звонили из Комдив по поводу системного блока. Сказали, что перепрошили BIOS  и все заработало. Спрашивали, оставлять ли исправным или снова сломать. За перепрошивку придется заплатить 800 руб., плюс 450 за диагностику. Ответил, что сообщу о решении завтра (после того как сообщу руководству).
2021-04-30 05:22:04.612 | INFO     | diary.models:__str__:28 - replace
29.04.2021 11:11 Отнес в Комдив уваровский системный блок. Счет и акт диагностики обещали выслать на электронную почту. Обещали выполнить в срок от 1 до 5 дней.
24.04.2021 14:21 Ну, как бы начали..
Out[4]: [None, None, None]
```

### Операции с моделями m2m
```python
In [9]: from diary.models import Entry, Document

In [10]: entry = Entry.objects.get(id=16)

In [11]: [d for d in entry.documents.all()]
Out[11]: 
[<Document: Квитанция №2103 от 29.04.2021 из Комдив>,
 <Document: Счет №РСЦ_ТЕ2103 от 13.05.2021 на сумму 1050.00 руб. из Комдив>]

In [12]: [e for e in Entry.objects.filter(documents__number='РСЦ_ТЕ2103')]
Out[12]: 
[<Entry: 13.05.2021 10:58 Сходил в Комдив, взял счет на диагностику и ремонт уваровскго системного блока.>,
 <Entry: 13.05.2021 17:40 Интересно, когда теперь оплатят счет?>]
```
или же
```python
In [15]: [e for e in Entry.objects.filter(documents__id=6)]
Out[15]: 
[<Entry: 13.05.2021 10:58 Сходил в Комдив, взял счет на диагностику и ремонт уваровскго системного блока.>,
 <Entry: 13.05.2021 17:40 Интересно, когда теперь оплатят счет?>]
```

### Образец ссылки в шаблоне
```python
<a href="{% url 'post_detail' post.pk %}">{{ post.title }}</a>
```


### Отображение полей choice
```python
In [1]: from diary.models import Document

In [2]: docs = Document.objects.all()

In [3]: [print(d.pk, d.get_type_display(), '№', d.number, 'от', d.date) for d in docs]
7 Доверенность № 31 от 2021-05-14
6 Счет № РСЦ_ТЕ2103 от 2021-05-13
5 Квитанция № 2103 от 2021-04-29
4 Счет № 2121 от 2021-04-12
8 Товарная накладная № 2121 от 2021-04-12
9 Счет фактура № 2121 от 2021-04-12
3 Договор № 125 от 2020-10-26
```
### Обращение к API
```python
In [1]: from diary.models import Entry
In [2]: import json, requests

In [5]: requests.get('http://localhost:8000/api/v1/').json()

Out[5]: 
[{'id': 26,
  'timestamp': '2021-05-18T09:07:07',
  'record': 'Как-бы уже 10-ый час, а с никифоровского участка никаких вестей. То-ли само собой все прошло, то-ли нашли подходящего it-шника.'},
 {'id': 24,
  'timestamp': '2021-05-17T14:30:35',
  'record': 'SSD и память установил в сервер. Все отлично прижилось. Но с самим сервером возникла проблема. Куллер на процессоре перестал вращаться. Попытался решить своими силами: снял куллер с тем, чтобы смазать, открутил вентилятор, но вентилятор оказался неразборным. Так что собрал обратно и отправился к директору сообщить, что сервер надо срочно везти в сервисный центр. Директор разрешил. В сервисном центре  на К.Маркса нужного куллера не оказалось, отвезли на Советскую. Там все заменили. Все документы у Щепилова. Обошлось все где-то около 1500 руб.\r\nПримерно в 14:20 сервер уже работал в штатном режиме. Инициализировал и отформатировал SSD. Позвонил и сообщил Виноградову, что upgrade выполнен.'},
 {'id': 25,
...
```

### Что необходимо покрыть тестами
Модуль `coverage` устанавливается стандартными средствами
```bash
coverage run --source='.' manage.py test
```


### Тернарный оператор в Javascript
В общем виде можно привести такой пример
```javascript
let message = (age < 3) ? 'Hello, baby!' : (age < 18) ? 'Hi!' : (age < 100) ?
    'Good day!' : 'Are you sure?';
```


### Список полей модели
```python
In [1]: [field.name for field in Entry._meta.get_fields()]
Out[1]: 
['id',
 'timestamp',
 'record',
 'organization',
 'documents',
 'tags',
 'tagged_items']

```


https://djbook.ru/examples/2/
https://coderoad.ru/34818114/%D0%A1-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C%D1%8E-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B8%D0%B7-django-admin
https://habr.com/ru/post/61082/